美國政府: 反對中共戰機飛越台灣海峽, 中共企圖片面改變現狀的做法有害

早前, 韓國瑜拒絕評論呢單野

中國軍機挑戰「台灣關係法」 美國跨部會強調護台決心
2019/04/02 08:56:57

中國軍機日前飛越台灣海峽中線，美國白宮國安顧問波頓，今（2）日推文批評中國軍事挑釁，無法贏得台灣任何民心。

波頓在推文中轉發有關台灣抗議中國軍機，飛越台海中線的新聞，他指出中國軍機的挑釁，只會使各地珍惜民主的人們更堅定決心，而台灣關係法與美國的承諾也會更加清晰。

而根據中央社記者去電訪問的回覆，美國國務院和國防部則雙雙表示，「美國反對任何一方旨在改變現狀的片面行動，包括任何訴諸武力或其他形式脅迫。北京企圖片面改變現狀的做法有害，不利於區域穩定，反而破壞數十年來和平、穩定與發展架構。」

此外，國務院和國防部也提到，「根據台灣關係法，美方認為以任何非和平手段影響台灣的未來，包括抵制或禁運，都會受到美國嚴重的關切。」

最後，他們強調，「台灣是可信賴的夥伴、民主政治典範，也是世界一股良善的力量。美國敦促中國放棄對台灣人民安全、社會、經濟制度的脅迫。」

但值得注意的是，兩份內容雷同的聲明中，都只有談到台灣關係法，而沒有提及一中政策和美中三公報。

都只有談到台灣關係法，而沒有提及一中政策和美中三公報

希望中國出手攻擊台灣

用乜嘢反對？用口遁反對？

出F22反對就差唔多

美國應該咁講中共戰機飛越台灣海峽, 會令美國政府承認台灣為獨立國家的決心增加

值得注意的是，兩份內容雷同的聲明中，都只有談到台灣關係法，而沒有提及一中政策和美中三公報。

我有時覺得台灣要唔跟章法出牌先得

例如：出兵打d斷交小國

D仆街唔打唔得